A historia de prende de uma forma incrivel , acho que ja li por o menos umas 20 vezes , e mesmo assim ainda tenho vontade de vez em quando e começo tudo de novo , normalmente leio em 2 dias porque nao com si largar ele nem para comer ... Amo demais essa historia ! 
Com o passar de o tempo acabam namorando , mas essa fantástica história quase é destruida quando James quer matar Bella ... 
Ela leu o restante e gostou muito ... 
Gostei de Crepúsculo pois é uma História bem Instigante Bella vai Morar com o pai e em a Nova escola Acaba Conhecendo Edward Um Rapaz Bonito mas meio Diferente . 
Gostei ... mas Bella é muito chata ! 
Crepúsculo é o tipo de livro que só se larga em o final . 
Por isso não deixe de lê - la . 
VOCÊ NÃO VAI QUERER PARAR ! 
Bom para começar não achei Crepúsculo uma porcária como muitos dizem , mas também não é o livro perfeito e não entendo porque toda essa euforia por causa de o livro , poís nha minha opinião Lua Nova é melhor que Crepúsculo - bom isso não vem a o caso - . 
Gostei muito de os Cullen que são meus personagens famoritos , a familia mais badalada em o momentos e claro os vampiros nômades , principalmente Victória , Bom como ja dizia o titulo de a minha resenha , Crepúsculo é um livro simples , normal , mas é um livro bom ! 
É um livro altamente recomendado para adolescentes e não apenas por o fato de introduzir muitos a literatura , mas porque de maneira simples e rápida a autora nos gruda a a história de maneira impresionante . 
Muitos falam que não gostam de o livro por se tratar de uma moda passageira de vampiros com o ator X fazendo o papel de edward e a atriz Y fazendo a bella , porem é um livro que te leva para outro mundo como qualquer outro tão bom quanto . 
Muito bom ! 
Mas não um vampiro de o tipo Lestat ou Conde Drácula e sim um vampiro bonzinho , fofo , romântico , estonteantemente lindo - não que o Lestat não fosse , né ? 
O que eu posso dizer é que eu gostei de o livro . 
Lá pro final , a família de Edward surge e as coisas ficam mais interessantes ! 
Os lobos , achei super bacana , a familia de o Edward , enfim , tem sim bons personagens , mas concerteza a Bella não é a melhor de elas ... 
O primeiro livro de a série é bem divertido , uma leitura despretensiosa . 
É um ótimo companheiro para aquele tempo livre que precisamos que passe rápido . 
Em o começo , demora para engrenar , mas depois de as primeiras páginas , a leitura flui gostosa . 
Há um bom tempo atrás , logo que fiz conta em o Skoob , fiz questão de vir aqui malhar o livro , mas hoje , sinceramente , eu devo morder a língua . 
Não virei fã , mas devo confessar que me interessei bastante por a história . 
Crepúsculo é um livro passável , em a verdade . 
O que encanta é que , mesmo sem querer , você acaba se identificando com a Bella por que , cara , a menina tem todos os problemas e traumas que existem em a face de a Terra ! 
Hoje sou de os que gosta , sem objeções . 
Recomendo a leitura , principalmente para os que não simpatizam com a série só porque outras pessoas são contra . 
Leia . 
As personagens são bem construídos , tendo sim , defeitos que os caracterizam como a personagem principal , Bella : Egocêntria a o extremo , pouco se importa com as pessoas a o seu redor . 
Dilaceradamente incrivel , envolvente , e exterminador de todas as certezas ou possibilidades de que voce pudesse ser belo . 
Instigante e empolgante . 
Te proibindo de parar de ler ... 
Lindo d + ! 
Sou uma ávida leitora , e esse é um de os melhores livros que já li . 
Em uma história eletrizante , cheia de surpresas e novidades . 
Foi uma leitura bem rápida , já que estória flui . 
Li e gostei . 
Quando comecei a ler fiquei com um pé atrás por a historia ser em primeira pessoa - o que , geralmente , nao me agrada muito - mas para minha surpresa fui rapidamente envolvida por a trama e nao consegui parar até terminar a historia ! 
A pesar de tudo isso , poucos notam que Bella é sem duvida uma de as personagens mais corajosas e determinadas que existem . 
Quanto a Edward , poucos mocinhos me cativaram tanto quanto ele com seu jeito extremamente carinhoso e fofo . 
O AMOR entre Bella e Edward é sem sombra de duvidas um de os mais verdadeiros e puros que eu ja tive o prazer de ler ! 
'' Eu estou incondicional e irrevogalmente apaixonado por o livro '' 
Um livro muito legal , que não tenho como não falar de a abordagem brilhante de a autora , assim como entrelaçamento de os personagens e a precisão de ela a o relatar os fatos de o ponto de Bella , para mim , os diretores de filmes que vieram de livros não explorem e deixe como se fosse um nada que se constrói sozinho , mas voltando a o livro , ela deu o mistério envolvente que só um livro de esse tipo merece , só tenho uma reclamação , mas não é muito importante , eu notei uma auto-estima abaixo de zero de Bella , e isso só piora quando ela encontra Edward Cullen , '' ele é tudo , eu sou nada '' não com essas palavras , era isso que ela queria falar em o livro , mas , fora isso , eu não tenho nada a reclamar de Crepúsculo e os outros livros de a saga serão ainda melhores ! 
O livro é muito bom pois fala de uma historia de amor quase impossível pois bella é uma humana e Edward é um vampiro . 
Li em Três dias ! 
Adorei ! 
A o contrario de o filme , o livro me envolveu com sua história . 
Não estou dizendo que é ruim , mas ele é sem graça , sem nada que prenda a atenção . 
Bonzinho e nada mais . 
Eu gostei de esse livro por causa de seu lado místico 
Eu gostei de o livro , pórem não li com aquele entusiasmo todo ! 
Legalzinho ... 
Legalzinho , mas bem aguinha com açucar pra quem está acostumada com as tramas pra lá de quentes de a Nora Roberts né ? 
perfeito ! 
O melhor livro que ja li ... simplismente ameiiiii ... alias todos de a serie são otimos ... o segundo eu não gostei muito porque ele some quase o livro todo ai vem a parte de aquele lobo , não gosto de ele nem pra banho ... fora isso os livros de esta serie é a melhor que ja li ... 
Achei o livro emocionante , e a cada pagina , me apaixonei por o livro ... 
Eu li Crepúsculo há uns 3 anos , é claro que me tornei fã em a hora . 
Eu não era fã de leitura , e Crepúsculo me apresentou um novo mundo . 
O mistério em descobrir o que é Edward , e quem são os Cullens me fizeram devorar o livro em pouco tempo . 
A quem não leu o livro ainda , digo pra que não se deixe levar por a fama de a franquia em o cinema , o livro é maravilhoso , há suspense , há momentos engraçados , e principalmente romance . 
A o mesmo tempo que Edward cativa Bella , ele cativa você . 
E é impossivel não se envolver em esse lindo romance . 
Em o final de o livro há um grande momento de tensão , mas repito não se deixe levar por a franquia em o cinema , leia o livro antes de tudo ! 
Tudo em o livro cativa , os personagens a história , o clima de Forks , chuvoso e frio contribui em muito com essa envolvente história ! 
Gostei de o livro assim como de o filme , só achei um pouco meloso demais a indecisão de o casal - Bella e Edward - em relação a o seu namoro ; acho que eles deviam fazer o que tinham que fazer logo , e não ficar atrasando as melhores partes de o livro . 
Gostei principalmente de a luta em o final em que Bella por pouco não se transforma em vampira , gosto de ação , por esse motivo para mim foi a melhor parte de o livro . 
Eu como boa admiradora de romances achei o livro ótimo . 
É um de aqueles que você não quer largar nem pra dormir . 
E em esse quesito a autora arrebenta porque ela consegue prender a nossa atenção de o inicio a o fim . 
Indico para pessoas que , como eu , adoram um romance exagerado . 
Apesar de a narradora , Bella , parecer mais morta de o que os vampiros , é o romance entre ela e Edward que te prende a o livro . 
A autora não merece reconhecimento por sua escrita , mas por a sua história . 
Recomendo . 
Sthepenie Meyer não é nenhum Zafon , mas seu texto é pegajoso até o final . 
Mas para falar a verdade não achei chato , não . 
Às vezes você até se vê preso em as páginas de o livro principalmente em o final quando chega o '' rastreador '' Acho que Stephenie conseguiu criar seus próprios vampiros sem deixar o livro chato . 
Ela consegue misturar romance com ação . 
É bom . 
Primeiro livro de a Saga Crepusculo O livro que deu origem a meu vicio em Bella e Edward Bella é um garota nova em a escola , Edward um menino estranho e surpreendente lindo , Bella em o começo de o livro muda - se para a casa de seu pai , em a cidade dde Focks , onde Edward mora , em o seu primeiro dia de aula ela se depara com ele , ele fica nervoso a o ve-lá pois sente um desejo enorme de te-lá , ou seja , possui-lá , sua curiosidade por ele , a deixa cada dia mais perto e aproxima os dois , ela descobre que ele é um vampiro , e eles começam a namorar . 
Leiam ! 
O que realmente eu sei , é que quando comecei a ler eu não queria parar , fiquei apaixonada por a história de a sem sal Bella Swan e de o bonitão e enigmático Edward Cullen . 
Leem e se deliciem com essa história e com os outros de a saga , recomendo . 
Certo , Meyer tem talento em envolver o leitor com seus dramas rápidos , curtos , isso é muito interessante , afinal , ninguém quer ler dois terços de um livro para perceber que ele pode ser agradável . 
Um livro bom , que te instiga a ler os outros de a saga . 
Me impressionei 
A historia é simples e agradável por isso fica fácil ler os quatro livros rapidinho . 
Tem hora que a bela é meio cansativa , mas é uma em o geral é uma bela historia de amor . 
Crepúsculo tem é uma leitura muito boa , que flui , você não empaca ; um livro que faz várias menções a os clássicos de a literatura Inglesa - O Morro dos Ventos Uivantes , Mansfield Park , por exemplo - e também a clássicos de a música , como Debussy . 
Um livro de aqueles que você não pára enquanto não o acaba e , logo em o final , Stephenie em os traz um epílogo . 
Uma grata surpresa : o livro é bom , quase ótimo 
Mas o livro é irresistível . 
Quando se começa a ler , não dá mais vontade de parar . 
É uma linda história de amor , quase que uma obcessão - sim , pois também há excessos em a narrativa - . 
Credito a isso o sucesso de o livro : para pessoas com sensibilidade , não há como não se deixar envolver por o romance . 
É mesmo com um ritmo vertiginoso que o leitor se envolve em cada palavra que os dois trocam . 
Apesar de isso , a leitura flui muito rapidamente . 
Foi uma surpresa mesmo ver que a história é boa , de verdade . 
Enfim , recomendo a leitura . 
É uma ótima diversão , e uma excelente forma de desligar completamente de o mundo real . 
Com uma narrativa fácil e contagiante , você é levado a viver a paixão de Bella . 
É uma leitura leve , gostosa . 
Nada te envolve mais de o que a narrativa de a Bella . 
Você sente o que ela está sentindo . 
Vê o que ela vê . 
Se apaixona por Edward de a mesma forma que ela . 
Claro que minha opinião sobre Twilight Saga é suspeita porque eu sou meeega fã , mas sempre que alguém perguntar pra mim sobre uym livro ótimo , eu direi tooodooos os livros de a Saga ! 
Apesar de tudo isso , a história pode ser bem envolvente . 
Viciante ! 
Me identifiquei muito com a personagem principal e a história me prendeu o tempo todo com a narração minuciosa e a curiosidade e atenção de Bela ! 
Estou louca para ler o 2 ° livro já ! 
Simplesmente Maravilhoso 
Sem dúvida o livro que abre a saga de vampiros de a Stephenie Meyer é extraordinário . 
A trama é divinamente contada e desenvolvida , em os deixando aquele gostinho de quero mais . 
Foi o melhor livro que li em 2008 e mal pude aguardar para ler os outros . 
É divino e apaixonante . 
Apaixonante , mas a história não é de as melhores apesar de ser uma de as minha histórias favoritas . 
É possível deixar de amar Edward ? 
Viciante * . 
Mas me apaixonei por Bella , Edward e cia . 
Comprei o livro , me prendi em uma história totalmente envolvente , em que a autora faz com que você sinta todos os sentimentos de a personagem , faz você chorar e tentar entender um pouco de o novo mundo de Bella Swan , se prendendo em Forks , você vai descobrindo detalhes de a rotina de ela , e junto com ela vai se apaixonando por Edward , você vai junto com ela tentar entrar em um mundo desconhecido , e guardado as sete chaves . 
Twilight me fez virar noite lendo relendo , sonhando com Edward , um vampiro em que todas nós sonhamos . 
Não é nada difícil adivinhar o porque de virar um fenômeno mundial ! 
Muuuuuuuuuuuuuito bom ! 
Ameeeeeeeei ... Li em dois dias , porque precisava ir trabalhar . 
Claaaaro que o detalhe de ter um vampiro em o meio - nunca tinha lido um livro com vampiros - não atrapalhou em nada e confesso que até ficou mais interessante . 
Vale a pena entrar em o universo contagiante de Crepúsculo . 
A escrita é simples e fácil de entender , o que não me custou muito trabalho e paciência e , de esse jeito , pus meus dentes em o livro e só parei a o ler a última linha . 
O intervalo de cinco horas me permitiu uma leitura rápida e afobada , de forma que eu inicialmente fiquei apaixonada com aquilo tudo . 
Stephenie Meyer conseguiu escrever um romance espetacular que a muito tempo eu não lia uma coisa parecida . 
O modo como os personagens são atraídos um por o outro é divino . 
Amei demais o livro . 
Esse livro é tudo de bom q já li , amostra q o amor ainda existe ! 
Crepúsculo é um romance de o qual eu gosto bastante . 
Me encantei a cada novo capítulo . 
A história , em o todo , não é ruim . 
Tem um enredo razoável , a ação se desenvolve de forma fluida , sem forçar a barra . 
Apesar de histórias de vampiros serem bastante comuns , Crepúsculo não caiu em o clichê e conseguiu um pequeno lugar em as obras de fantasia e ficção , e um grande espaço em a coração sedento de romantismo de as pré adolescentes . 
Destaque para Charlie e Alice , bons personagens . 
A história em si é bem ingênua , ainda analisando friamente , mas tem diálogos inteligentes e algumas tiradas bem engraçadas . 
O humor é irresistível , e a ironie é deliciosa . 
É tudo tão delicado ás vezes , que faz suspirar uma garota de 20 anos ... A entrada de a família Cullen em o fim de o livro só fez melhorar o que já estava bom . 
EU GOSTEI MUITOOOOOO , E INDICO PARA TODAAS AS IDADES , INDICOO TAMBEM QUE LEIAM TODA A SAGA , COMO VOU LER . 
Massa ! 
Além de o mais não encanta só as meninas ! 
Me encantei com ele , apesar de o filme , não ter feito jus a o livro . 
É um livro envolvente , que você não tem vontade de largar . 
Excelente ! 
Amei esse livro ! 
Realmente fiquei surpreendida ! 
Nossa , leitura fascinante ! 
Comprei em a pre-venda e , quando chegou , devorei o livro ! 
Recomendadíssimo ! 
Pra mim , foi um de aqueles livros impossíveis de largar sem saber o final de o capítulo . 
O livro Crepúsculo , e sua saga , são bem interessantes , mais o mais legal até agora é foi crepúsculo , é um romance proibido bastante interessante , conta a história de um romance proibido entre um vampiro e uma jovem garota chamada Bella , que se mudou para a cidade de Forks , contrariada , mas lá ela acaba fazendo novas amizades , se apaixonando e vivendo várias aventuras com edward cullen . 
Apesar , de ter visto o filme , eu acho que valeu apena ter lido o livro , muito diferente de o filme , muitos detaçhes . 
É apenas um bom livro que só começa a se tornar mais interessante a partir de a metade de a trama . 
Um livro superficial , com diálogos maçantes , porém de fácil leitura . 
Enfim , um bom livro para os jovens que estão descobrindo o prazer de a leitura e o doce sabor de o primeiro amor . 
O que eu posso dizer é que eu gostei de o livro . 
Unico , Perfeito ! 
A estória é bonitinha . 
O interessante é que mesmo sabendo de isso , vendo isto a cada página que passa , a gente acaba gostando - rs . 
Crepúsculo é um livro vicioso . 
Eu gosto muito de o livro , de a história , talvez não muito de o fato de Edward brilhar em o sol . 
Mas sem duvida é um livro de linguagem fácil e atual , o que é muito bom , por o menos pra mim . 
até q gostei , é bem bomzinho ! 
Eu amei o livro . . pra quem gosta de ação c / certeza não vai gostar de o livro , mas como romance ele é bom ... 
Foi lendo ' Crepúsculo ' que eu me apaixonei perdidamente por o casal Ed e Bella . 
Perfeito ! 
Já li o livro a bastante tempo , mas eu ainda me recordo de o quanto ele me prendeu . 
Apesar de ser muito meloso e aquela proteção toda , não podemos negar que todas ficaram totalmente apaixonadas por o Edward ... Para continuar lendo a resenha , acesse : http://riotline.blogspot.com/2010/05/crepusculo-stephenie-meyer.html 
uma linda história DE AMOR 
Lado positivo é que talvez esse livro , sirva como porta de entrada para angariar novos leitores , em um país como o nosso , onde as pessoas pouco leem . 
Concerteza é um de os meus prediletos . 
Edward Cullen é maravilhoso > . 
Um livro notavel , sem dúvida . 
Por um lado , o best-seller cumpriu seu objetivo : atingiu o publico-alvo jovem , com uma história de vocabulario ameno contada como um conto de fadas moderno , ressucitando uma antiga lenda um pouco esquecida : os vampiros . 
Em a minha opinião , a história tem um um bom enredo para quem gosta de romances , é uma boa leitura distrativa , e merece sim o titulo de best-seller por o diferencial que introduziu . 
Acho que nunca li um livro que fosse tão a minha cara . 
Amei mesmo 
me apaixonei * - * Eu já gostava de histórias de vampiros e seres sobrenaturais antes , mas depois que li o livro virei fã número 1 de essas criaturas , e principalmente de os livros de a Stephenie . 
Em o meu caso eu amei , me prendeu , mesmo tendo um ritmo lento e toda aquela coisa de a protagonista ser fraca , eu acho impossível explicar o meu amor por a saga toda ! 
Eu recomendo a leitura . 
Crepúsculo em si teve uma história interessante . 
Apesar de ser um romance em a qual há uma dependência absurda , a leitura de este livro foi agradável . 
Ela usa um vocabulário perfeito . 
Resultado : Fiquei viciada e apaixonada por o Edward Cullen . 
Excelente ! 
Em o entanto , graças a uma construção muito bem cuidada de personagens , após esses arroubos de amor etérico , a história ganha ritmo novamente e se desenvolve com fluidez , tornando a leitura agradável e divertida . 
Bella é uma de as melhores personagens de a trama , mas Charlie é meu favorito . 
Em este primeiro vislumbre de a sociedade de os vampiros , o conto de fadas de repente vira thriller e a partir de este ponto , é difícil largar o livro , confesso . 
mantém seus leitores ligados até a última página . 
Não é apenas mais uma história sobre vampiros : a narrativa segue de maneira bastante dinâmica e os personagens são muito bem caracterizados . 
A história te prende muito a atenção , e cada vez mais você se sente atraído a conhecer mais sobre os personagens , e isso faz com que a leitura flua de maneira muito rápida e de forma interessante . 
Uma coisa é interessante em esta história é a capacidade de a autora de esmiuçar em cada página o romance de Bella e seu vampiro sem permitir que o leitor se aborreça , a o contrário , vai inevitavelmente ficar esperando cada vez mais outro diálogo de os dois , até que o livro acaba e fica - se em a expectativa de ver logo a continuação de a série . 
Recomendo . 
Apaixonante , Contagiante e Imperdível ! 
P. S : Junto com o último de a saga : Amanhecer , é o melhor de toda a saga ! 
Apaixonei ! 
É facil de ler e entender , a história é boa de o tipo q eu gosto foge de a nossa xata realidade . 
Amei . 
Viciei ! 
E não me arrependi , é um livro espetacular , a escritora tem um vocabulário fácil , e descreve cada coisa , cada luta , com muita perfeição O : É bem legal , apesar de Lua nova ser mó chato , hahaha . 
Simplesmente o livro mais perfeito de a minha vida ! 
absolutamente perfeito . 
o melhor romance de todos os tempos . 
se alguem for ler , recomendo sem duvida . 
Sem palavras ... 
Meu Deus , que livro é esse ? 
Eu ODIEI esse livro , simplesmente porque eu nunca mais vou ler um livro tão empolgante ! 
Muito Bom 
Leitura leve e apaixonante . 
O romance delicioso de o livro faz o coração bater com força . 
Recomendo . 
Um romance lindo que despertou meus sonhos mais românticos . 
o que dizer , simplesmente o melhor livro de o mundo , o melhor se toda a sequencia , juntamente com '' AMANHECER '' ... mais ele é perfeito , nos ensina a aceitar as diferenças e amar de verdade 
Ótimo . 
Despertou em mim sensações ótimas , mas não é nada mais que um bom livro adolescente . 
Crepúsculo , o livro perfeito de a minha vida . 
Perfeito não só por causa de suas frases magníficas , de os personagens , principalmente de o Edward que quando acabei de ler esse livro notei que estava apaixonada por ele , mais também por ele ser muito bem escrito . 
Crepúsculo com certeza é um livro perfeito , completamente irresistível , cheio de mistérios e um romance inexplicavelmente inexplicável de Bella e Edward : um vampiro que tinha sede de o sangue de Bella , mais que se torna o seu anjo em todas as horas em que pensava que iria morrer . 
Eu li e recomendo para '' todos '' . 
Principalmente para quem quer se apaixonar por o encantador Edward Cullen . 
Mais de o que um livro ! 
Crepusculo e um livro que mexe com desejos e fantasias de os jovens . 
A fascinante história de edward e bela , mexe com nossas fantasias , emoções e desejos . 
Com dialogos inteligentes e bem escritos , Meyer consegue prender o leitor a o livro , para que o próprio não tenha alternativa a não ser terminar - lo - Risos - tenho que confessar que quando comecei a ler , indicada por minha colega , não consegui desgrudar de o livro até seu fim . 
Em a minha opnião o livro é perfeito , não há o que ser discutido . 
Incrível , comovente e pertubador o poder que um livro pode ter sobre a minha mente . 
É bom o suficiente para se ler em um dia de domingo chuvoso . 
Merece estar em a posição que se encontra ... 
Independente de os comentários - sejam eles a favor ou contra - concluo que '' Crepúsculo '' mereceu chegar a onde chegou . 
O livro é simplesmente FANTÁSTICO . 
A simples história de a garota que se apaixona por um vampiro pode estar cheia de defeitos , mas isso não influencia em quase nada . 
O livro é sim bem escrito e graças a narrativa de ele é que não conseguimos parar de ler ... e esse é um de os pontos mais fortes de o livro . 
É um de aqueles livros para se ler e reler até cansar ... VALE MUITO A PENA ! 
Bem + de o q ótimo ! 
Um de os melhores livros q já li ! 
É um livro muito bom que conta a história de uma típica adolescente , Isabella , ou Bella , Swan , que se apaixona por um vampiro , Edward Cullen . 
É um romance bem escrito que apresenta muitos detalhes e dá a sensação de estar dentro de a história . 
Assim , Crepusculo te prende atenta ate as ultimas palavras . 
É uma história diferente , e isso foi o que me chamou atenção . 
Não é uma historia qualquer de mocinha e vampiro , é uma historia de amor ; criativa e apaixonante . 
O primeiro livro de a saga crepúsculo é fantástico , pois a autora consegue misturar suspense , romance e ação em único livro . 
É um livro irresistível pois fala de um romance repleto de angústias e incertezas de a juventude . 
Livro perfeito 
Essa historia emocionante , de um romance proibido , que envolve o sobrenatural , e as dádivas de um primeiro amor e que mistura romance e ficção em uma combinação perfeita . 
Bella não se importa que Edward seja vampiro e nem que corra um risco mortal , então os dois vivem um romance emocionante , cheio de mistério , fantasia e aventura . 
Este livro maravilhoso nos envolve em uma historia de amor , queé impossível largar antes de o fim . 
Eu aprendi com o livro que com o amor não importa se a pessoa é diferente e sim o que sente um por o outro . 
Muito Bom 
Esse foi o primeiro livro de a série , e em a minha opinião , Crepúsculo foi um livro inovador , afinal , todos estávamos acostumados com aquela visão clássicas sobre os vampiros , e aqui Stephanie Meyer mudou completamente esse conceito , alguns gostaram , outros odiaram , mas este livro tem uma leitura gotosa e envolvente , vale a pena lê - lo . 
Maravilhoso ! 
Este livro tornou - se um de os meus favoritos ! 
É uma linda história de amor , um amor puro e verdadeiro e claro , muito intenso . 
Recomendo a todos . 
Tirou meu preconceito 
Este primeiro livro de a série , juntamente com o filme que me motivou a lê - lo , quebrou meu preconceito . 
Sei que gostei muito de o livro e de seus personagens . 
Adorei a trama e principalmente a escrita de Stephenie Meyer , totalmente viciante . 
Vale a ena ler , ainda mais porque é bom se preparar para a leitura de '' Lua Nova '' , o melhor ! 
Um sucesso instantâneo 
Esse é um de aqueles livros que merecem um lugar especial . 
Não vai fazer um novo estilo de escrita , nem vai ter lugar em os grandes clássicos , mas o modo como a história se passa , os personagens , as cenas , é tudo tão pessoal que você pode imaginar aquilo acontecendo . 
Mesmo com várias coisas místicas , os personagens não são estereotipados , são reais , palpáveis . 
Uma febre , pakas interessante por mesclar tantas sensações em uma mesma história : Romance , ação , suspense , mistério , sobrenatural , vexx etc ... 
É um livro intenso , doce e consegue misturar o sensual com o puro . 
Livro riquíssimo , com frases e citações lindas , cenas de ação , reviravoltas e muito , muito romance para adoçar a vida de o leitor . 
Leitura recomendada ! 
Crepúsculo é o tipo de leitura que prende a atenção por o desconhecido sem o usual chavão sobre o mundo de os vampiros . 
Bom , mas muito melancólico ! 
Gostei , é bom o suficiente para me fazer seguir a série . 
Digamos que toda o conjunto de a história não tenha nada demais , mas a autora descreve tão bem o sentimento de a protagonista que fica impossível você não querer saber mais e mais . 
Aliás , isso é o que me intriga , por que mesmo não achando o livro um primor , não conseguia largá - lo - e faz um tempo , não muito , é verdade , que passei de os 18 anos - . 
Em constraste com frases mal construídas , percebi expressões realmente muito boas , como '' eu não conseguia me lembrar de como se respirava '' e '' seus olhos pareciam amolecer meus ossos '' . 
Genial , descrição perfeita ! 
O final é muito bom , o leitor fica em a dúvida se ela é mordida ou não . 
Recomendo esse livro a todos que curtem viajar em essas hisórias , como eu . 
Fikei encantada com a historia , gosto de livros de vampiro , q representam terror , mas S. Meyer conseguiu dar outra visao para esse personagem de o mal . 
